南越 (越南共和國) 手足以「自由越南」名義支持緬甸抗爭

Death to all REDS

tui

最諷刺既係作南越國歌個作曲家係撐越共既

真係諷刺

Push

push

PUSH

推

幫支共國歌作詞嘅比支共鬥死，呢個諷刺d

海外越南人好反共，特別係美國嘅越南人，好多都撐侵

越南遲早分裂打內戰

打完左50年

當年 南越 真係好廢
兵力又多, 又有美軍提供武器, 美軍親身參戰幫拖, 都可以輸比越共班游擊隊

南越有錢人怕死，北越窮人唔怕死。 打扙經常窮嗰邊贏尤其冷兵器年代。

現代戰爭係講軍備, 唔係講怕唔怕死
ISIS 夠唔怕死, 但一樣輸比 伊拉克政府軍
香港勇武派一樣唔怕死, 但一樣輸比香港防暴隊

當年 南越 有咁多美軍提供既武器, 根本好難打輸
點知都係輸左

北越都有支那同蘇聯提供軍備，無想像中咁差
同埋美國其實係輸比自己國家嘅左膠輿論戰
當時反越戰運動令美國民意同情北越，美國政府作戰受到好大制約，最終仲要撤兵，搞到輸埋

如果當年嘅 westlandmore 嘅 30 萬增兵計劃係成事，拎返成個主導權，南越做下補級巡邏呢啲下欄野，進攻比返美國，到最後越南最多好似南北韓咁分兩個國家。

但係南越廢到自己都搞政變...

其實遊擊係一個好好嘅戰術嚟
當年紅軍發展咁快
國共內戰個時捱咁耐都係靠遊擊

如果無日本侵華+西安事變, 其實中共一早收左皮

當時國民黨 打到中共走佬去延安, 得番一個地盤
差埋門一腳, 就發生日本侵華, 西安事變

香港獨立
唯一出路

咁又係

韋斯摩蘭個計劃如果唔係有二五洩漏咗出去晨早成事

美國打親仗嘅主要敵人主要都係左膠同國會

45年

南越得第5師同18師叫做打得吓

始終美國係輸民意，當時電視播住美國士兵犧牲，又要徵兵，但又無投票權，又無得飲酒，而且baby boomer 諗唔到打越南有咩著數...

其實越南搞得掂，成個南中國海加埋大平洋都係美國控制，支那真係出唔到去

啲總統廢呢，又貪污，又政變

南越海軍陸戰隊，別動軍，傘兵，特種部隊(龍五)同裝甲部隊都打得吓
不過其他部隊就

仲有美國唔敢翻越17度線，齋係南部剿匪梗係剿極都剿唔曬

得吳廷琰叫有返咁上下聲望

怕支那出兵

南越海軍陸戰師

件和尚自焚後冇人保到佢啦
不過阮文紹真係...

多謝巴打更正

屌佢老味閪阮文紹
喺國家危難之際竟然走佬去台灣

尹光話過當年佢仲係南越果時屋企有錢，服兵役果時特登用錢疏通去啲安全既崗位

南越軍普遍存在腐敗問題

當年同情蘇聯嘅美國人，多過今日同情支那嘅好多
始終蘇聯係根正苗紅嘅共產主義
比到美國左膠一個共產天堂嘅憧憬

咁ISIS都威過。 無話必贏，不過贏面大啲啫。